# Python Data Types Quiz

1. **Which of the following is NOT a built-in numeric type in Python?**  
    a. `int`  
    b. `float`  
    c. `complex`  
    d. `char`  
    Answer: d

2. **What does the `append()` method do to a list?**  
    a. Adds an element to the end of the list  
    b. Adds an element to the beginning of the list  
    c. Removes an element from the list  
    d. Sorts the list  
    Answer: a

3. **Which of these list methods modifies the original list in-place?**  
    a. `copy()`  
    b. `index()`  
    c. `sort()`  
    d. `count()`  
    Answer: c

4. **Tuples are...**  
    a. Mutable  
    b. Immutable  
    c. Ordered  
    d. Both Immutable and Ordered  
    Answer: d


5. **Which of the following is NOT a valid tuple method?**  
    a. `count()`  
    b. `index()`  
    c. `append()`  
    d. `__len__()`  
    Answer: c

6. **What does the `strip()` method do to a string?**  
    a. Removes leading and trailing whitespace  
    b. Converts the string to uppercase  
    c. Converts the string to lowercase  
    d. Replaces a substring  
    Answer: a

7. **Which string method is used to find the index of a substring?**  
    a. `find()`  
    b. `index()`  
    c. `count()`  
    d. `replace()`  
    Answer: a and b

8. **What does the `get()` method do in a dictionary?**  
    a. Returns the value associated with a key, or a default value if the key is not found  
    b. Adds a new key-value pair  
    c. Removes a key-value pair  
    d. Returns all keys in the dictionary  
    Answer: a

9. **Which dictionary method returns a view object that displays a list of a dictionary's keys?**  
    a. `keys()`  
    b. `values()`  
    c. `items()`  
    d. `get()`  
    Answer: a

10. **Dictionaries in Python are...**  
    a. Ordered (from Python 3.7+)  
    b. Unordered  
    c. Indexed by integers  
    d. Immutable  
    Answer: a

11. **Sets in Python are...**  
    a. Ordered  
    b. Unordered  
    c. Mutable  
    d. Both Unordered and Mutable  
    Answer: d

12. **Which set method adds an element to the set?**  
    a. `add()`  
    b. `update()`  
    c. `union()`  
    d. `intersection()`  
    Answer: a

13. **What does the `difference()` method do to sets?**  
    a. Returns the elements that are in the first set but not the second  
    b. Returns the common elements between two sets  
    c. Returns all elements from both sets  
    d. Removes an element from a set  
    Answer: a

14. **Which method removes an arbitrary element from a set?**  
    a. `remove()`  
    b. `discard()`  
    c. `pop()`  
    d. `clear()`  
    Answer: c

15. **Which method returns a shallow copy of a list?**  
    a. `copy()`  
    b. `deepcopy()`  
    c. `list()`  
    d. `[:]`  
    Answer: a and d

16. **What is the primary difference between `remove()` and `discard()` for sets?**  
    a. `remove()` raises an error if the element is not found, `discard()` does not  
    b. `discard()` raises an error if the element is not found, `remove()` does not  
    c. They do the same thing  
    d. They are used for lists, not sets  
    Answer: a

17. **Which string method checks if a string starts with a specified prefix?**  
    a. `startswith()`  
    b. `endswith()`  
    c. `find()`  
    d. `index()`  
    Answer: a

18. **What does the `update()` method do for dictionaries?**  
    a. Adds multiple key-value pairs from another dictionary or iterable  
    b. Adds a single key-value pair  
    c. Removes a key-value pair  
    d. Merges two dictionaries into a new one  
    Answer: d

19. **Which of these is the correct way to create an empty set?**  
    a. `{}`  
    b. `set()`  
    c. `[]`  
    d. `()`  
    Answer: b

20. **What is the result of `type([1, 2, 3])`?**  
    a. `list`  
    b. `tuple`  
    c. `set`  
    d. `array`  
    Answer: a